眾聞 【科大生墮樓危殆】車cam片首曝光 墮樓前一小時防暴警曾進出停車場 與警方說法有出入

眾聞

【科大生墮樓危殆】車cam片首曝光 墮樓前一小時防暴警曾進出停車場 與警方說法有出入

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 07.11.19 | 最後更新: | 2019-11-07 20:57:22

請支持《眾新聞》，成為訂戶

科技大學二年級學生周梓樂周一凌晨（4日）在將軍澳尚德停車場墮樓，至今情況仍然危殆，墮樓原因未明，事發前發生何事疑團未解。警方周二晚（5日）在記者會上表示，11月4日零時55分前，並沒有警員進入停車場，但眾新聞取得首段曝光的行車紀錄器畫面，清晰可見大批防暴警察在3日晚上11時28分，從尚德停車場的樓梯出入口步出唐明街，顯示防暴警察曾進入過停車場，與警方記者會交待的時間有出入。警方推斷周梓樂墮樓時間是4日凌晨零時45分至1時之間。

提供「車CAM」片段的Peter（化名）當時駕車經過唐明街，從片段看到接近20名防暴警員在11月3日晚上11時28分，從尚德停車場往唐明街方向的樓梯出入口，分兩批步出，再橫過馬路，走向停泊路邊的警車。當時防暴警員配備盾牌、警棍等裝備，部分人手持長槍。而樓梯出入口正可通往停車場各樓層。

Peter受訪時說，他當時駕車經過上址，看見靠近富康花園已經停泊多輛警車，一班防暴警員由停車場側門步出，在他車前横過馬路，再登上警車。他說這個側門屬尚德停車場範圍，可走遍整個停車場。

最新曝光片段與警方說法有出入，警方周二晚交代科大生墮樓案時，東九龍總區刑事總部警司胡家欣表示，11月4日零時55分前並無警員進入停車場內，警方在1時05分才第一次嘗試進入停車場。在以下港台直播影片27:30至28:35中，胡家欣這樣說：

「你關注到00:45至01:00，究竟有沒有警察在停車場入面。我講幾個關鍵時間給你聽。消防員報了一級鐘，即是火警鐘誤鳴，（消防員）進入停車場是00:55，而這段時間之前，是沒有警察進入過停車場，沒有的，00:55之前。 消防員在01:05由一個中年男子，指示他說，有人跌了在那個位置，01:05他發現了傷者在2樓平台。而01:05才是我們警員在地下第一次嘗試進入停車場的時間，就是01:05這個時間。所以很清楚，01:05之前是沒有警察進入了尚德邨這個停車場任何一個範圍，我們01:05才入。而01:05剛巧消防員已經找到傷者，在處理中。」

東九龍總區高級警司（行動）傅逸婷亦表示，11月4日凌晨警方進入停車場驅散，見到消防員為傷者急救，才得悉墮樓事件。在港台直播影片11:25至13:01中，傅逸婷解釋：

「我們知道消防處在這段時間，都到停車場處理一宗一級火警事故。從後，我們證實了1樓的警鐘，在事前玻璃被打爛，觸發了警鐘誤鳴。在凌晨零時55分，消防人員到達停車場2樓現場。在幾分鐘後，有人向消防人員指出，有人從高處墜下。消防於是去到現場，找到傷者，為他進行急救。在凌晨1時11分，消防員亦都要求救護車到現場負責做增援工作。大約在同一時間，警察亦都在廣明苑的方向，（從）地下進入停車場，嘗試由地面開始，向上層驅散在停車場內、曾經向警察投擲硬物的示威者，而到這一刻，警方尚未知道傷者受傷的事件，直到警察去到停車場2樓，見到有一些消防人員及義務救護員在現場進行一些急救行動，我們才知道發生了一件事，亦是一宗令人難過的事件。」

眾新聞向領展查詢，在11月3日至11月4日期間，警方進入尚德停車場前，有否知會領展及進入的時間，領展回覆指：「翻查資料，在11月3日至11月4日，警方進入尚德停車場前， 並沒有通知停車場辦事處。」

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

^

推

臭閪
原來一早一大班係入面camp 住個停車場

警謊

Push

希望更多車主提供證據

唔1係身有屎黑警做咩要講大話

仆街啦班狗 一個大話包一個大話

試著說#我不會自殺，不要說推

入去幫下被跳樓義士
［突發］想發起不自殺聲明恆常化challenge

我不會自殺

日日講大話，不得好死

push

又講大話。。。

痴素撚線 光明正大講大話

屌你老母閪 日日都講大話

推，死黑警

多謝車主

身有屎

勁多大話

車主

殺人填命

推翻狗狗講大話

幫曱甴諗埋點駁
11月4凌晨一點幾之前冇入過
（但11月3深夜有入）
有曱甴11 月3日深夜入左去
有部分一直係入面逗留，冇離開過
所以邏輯上黎講佢地冇係11月4日凌晨呢段時間進入

一向都唔信狗
雖然最近 CCTV 都可以俾人亂剪
但至少市民提供既車 cam 可信好多！

屌你老母執法機構係咁講大話都冇事，有撚法治咩

警甴:車cam時間不正確，請車主主動聯絡警方協助調查

領展應該交哂兩日既CCTV
睇下班警甴搞咩嚟

唔信就梗
但要拎証據做佢
識玩一定唔係第一時間post片比機會佢兜
等佢講完大話先出片

幾時有講過真話？

原來1點前已經入過停車場?
唔撚係嘛屌

S

做咩鳩

原來4號無入，3號有入

一定要查清真相

車主小心個人安危

推！！！！
為周同學討回公道！！！！！

佢地實叫車主聯絡警方提供更充份資料

有冇咁撚多大話

入去camp住 再殺人？

呢啲唔係叫「有出入」
係叫「講大話」

法庭：警員誠實可靠

成個幾鐘前真係好難咬得佢入

3號晚上同4號凌晨 玩曬

其實班黑警好早已經入咗係4樓平台同停車場
一直出出入入好閒

有冇多啲車主有車cam片呀 求下你地好冇

警察日日講大話

會點兜呢

真係要影到差唔多出事時間有狗出黎

喬裝狗喺停車場埋伏

警謊講謊言

話 00:55 前冇入過喎

紙包唔住火，你老母死黑狗

要多啲車Cam證明便衣警甴係咪在場

一個大話cover另一個大話
講真話就嚟絕跡，痴撚線香港

我都覺得佢地會咁駁
再唔係就耍流氓發爛渣話
11點半嘅時候周同學都未出事，如果咁都要計嘅話係冇可能答到你2019年11月4日凌晨之前係咪從來冇警甴入過個停車場，係咪上個月、上年入過去都要數埋比你聽？

咪係
即係有晒證明話狗妓招講大話呀

我都覺

香港警察殺人！！！！！

推爆佢老母

黑警殺人

警甴永遠講野無句真

推 身有屎先講大話

其實cctv你都睇到0045前有其他人晌停車場上面
要早啲發現佢跌落黎唔係唔可能
所以我諗未必關事

你見啲曱甴搞大龍鳳出黎講唔關自己事就一定關佢地事啦
真係唔關佢地事佢仲唔拿拿聲拎曬所有證據出黎屌柒我地咩

唔使我講啦！
所有 21:00 - 01:00 停車場 cctv 片

呀～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

班狗唔係第一次係停車場捕人啦

上次有五個手足去停車場比狗咬左

咁佢講乜撚野冇入過
身冇屎咪直接話11點幾有防暴入過停車場，但係同本案冇關囉

以後叫班狗做殺人犯或強姦犯

其實黑警講大話就係人都知
但宜家證據確鑿啊

真 車主好快d自首

日撚日都講大話

我都好想信班死差佬

嬲冇用架
求大家入去推行動post 救義士

［突發］想發起不自殺聲明恆常化challenge

#我不自殺

pish

日日都大話

推呀！！

同831 一樣 口供改改改改完又改
比人踢爆又再改
跟住當冇人知咁

推 習曱甴 甴近平

甴近平

車主有cam都比外國傳媒 唔好比狗被自殺

黑警死全家!!!!

公開講大話好撚嘢日日都係咁

死黑警 最勁係隱瞞事實

希望多一些車主提供

咁6分30到底咩人推過人呢

住個頭都知佢地每次一到
第一時間一定去制高點
個陣一早有人嗌平台有狗
一路聽佢個記者會已經知講大話
不過我冇相冇片駁唔到

但直播又真係有人係3樓扔野落黎，當時班狗應該走左?

真相只會越辯越明

借位

和你返工2.0🚶‍♀🚶‍♂
日期 : 11月8日 ( 五 )
時間 : 07 : 45集合 08 : 00起步
地點 :

九龍西集合點
1. 旺角C4 朗豪坊
往尖沙咀方向：經彌敦道，到達sogo外解散
2. 尖沙咀 半島集合
往旺角方向，滙豐解散
3. 楓樹街遊樂場
往荔枝角，沿長沙灣道，長沙灣廣場解散

九龍東集合點
1. 九龍灣A
2. 觀塘A
雙向行走：經觀塘道

港島區集合點
1. 上環E4
向銅鑼灣方向行走
2. 銅鑼灣E（東西雙線）
·雙向行走：經軒尼詩道、金鐘道、德輔道中（以上各為解散地點）
·銅鑼灣東行往太古坊：經英皇道，太古坊解散
3. 太古城
經英皇道，皇仁書院解散

新界東集合點
1. 大圍A
2. 沙田新城市近黨鐵站
雙向行走：經村南道、文禮路、希爾頓、新城市
（各為解散點）

新界西集合點
1. 葵芳D
經興芳路、葵富路、葵涌道，葵興站解散

公海 : @gotoworkonfoot

Lihkg Link :

班曱甴又黎 一個大話蓋一個大話

永遠個真相就係比班死曱甴用無數既大話蓋住

831係咁 周同學又係咁

真心係唔係要多謝領展肯出cctv?

又講大話

你都識講同本案無關

終於有cam

屌你老母推人落樓

甴近平，d狗曱甴可唔可以講小d大話！

肯定又會冷處理

同我煲撚大佢

TG group 見到

警甴

黑警死全家

今日起所有車主要長開車cam
成立民間監控系統

我可以做證
班狗成日係各區消防局,停車場伏人

我估係手足比黑警追打
當時已經扑爆頭同暈左
有黑警怕坐監就扔人落樓

由於無意識用手擋盤骨粉碎

顱內出血應該係黑警打
呢個係致命傷

講乜都無用啦
誠信破產

顱內出血咪就係黑警捉住人個頭撞牆的結果
呢班人完全無人性

FA唔係查案,當時只知結果係有傷,唔會想比差人謀殺,誤當墮樓造成

殺人犯

屌！

落地獄喇仆街死黑警

PISH

黑社會還眼還肺

希望天網恢恢 疏而不漏

狂放tg 好大機會係掩飾殺左人

Backup ar

點樣先可以再煲大佢逼政苦對質

傳聞如下：

「#市民投稿

......呢位街坊激動透露：當晚成個停車場裡裡外外全部都有差人。

「佢哋企喺尚禮樓旁邊嘅天橋，橋上橋下全部都有人，停車場嘅入口全部守住，果個學生唔好彩，俾佢哋捉咗...」街坊邊講邊喊情緒波動，佢話見到周同學重傷危殆，個心好不安樂，估唔到而家公然殺人。

另一名街坊表示：「唔係黑警做仲有邊個咁做呀？自己跳落去點會傷成咁？好明顯打暈咗佢，再將佢由三樓掟落去，依家又爆頭又傷盆骨。」街坊話黑警擺到明針對年輕人與學生，依家後生仔女全部高危，千祈唔好落入黑警手中。

根據領展發出嘅C34片，其中00:46拍到有便衣警員捉著一個男仔，并大力推個該男仔向前行，被推前嘅男仔雙手反綁，似乎受咗傷，腳步不穩身軀亦呈彎曲狀；有市民在停車場找尋該片段所在嘅位置，發現正是尚智樓二樓出入口，該出入口直通唐明街，該段唐明街當晚佈滿警車與防暴。

天網恢恢，有車CAM拍到周日深夜23:28分，一隊防暴從尚智樓呢個停車場側門步出，擊破警方嘅慣常謊言。
有市民發現，除C34片段，其他C31、C35卻未能拍到便衣警與雙手反綁嘅男仔步行經過，不過，C31卻拍到一架白色私家車在00:46之後，由二樓逆線駛往三樓，假如該雙手反綁男仔係車內，就可以成功避開監控CCTV。

根據停車場嘅CCTV，係01:02分，拍到疑似一對小腿從三樓跌落二樓，周同學出事時係著短褲。
綜合以上，有理據懷疑黑警係周一00:46之前，係尚智樓停車場側門附近已經制服咗周同學，并將佢雙手反綁，再利用汽車運載他上三樓，暴打一頓後將他從四米高的三樓掟下，造成周同學爆頭昏迷。

疑有街坊發現周同學被捉，係00:44分立即敲響尚禮樓的火警鐘，與此同時，百名防暴係尚德商場外施放催淚彈，以此掩蓋他們的殺人罪行，并故意向停車場施放10多枚催淚彈，企圖造成躲避催淚彈嘅失足意外⋯⋯」

黑警又點兜呀 大話精

成隊警犬都有份，第一隊停車場內殺人，第二隊係出面故意delay 救緩

我覺得推人果個好似當玩咁，"跑吖啦，跑吖" 之後發爛咋咁推佢一個圈，推推吓咪。。。。
成日話影到推人果cam度唔係周同學墜樓果位，唔比佢比人推到去果個位咩。。。

come on

push 到國際

推！

同意。
有意識一定會擋
墮下的話應該係落點最傷，而家頭同盤骨都好嚴重

Dllm 推！

推呀

可以爭取開死因庭嗎